快過好多貴價旗艦，超入門級 Nokia 1 獲 Android 9 升級

每個智能電話用戶都希望手上的裝置可以用上最新的操作系統，而 Nokia 方面於去年對其支持者更曾發出過承諾 – 旗下推出的 Android 智能電話都會升級至 Android 9。

需知道很多智能生產商只會對中階至旗艦級產品才會提供升級，低階產品只能等淘汰。但是作為入門級的 Nokia 1 似乎好像差不多等了接近一年仍然沒有獲得升級，不禁令到部份 Nokia 1 用會感到懷疑。

不過現在可以放心了，因為日前 Nokia 的公關總監 Juho Sarvikas 在 Twitter 中宣佈這個好消息 – Nokia 1 升級用上 Android 9 了！

消息指 Nokia 1 於 2018 年初發佈，運行的是基於 Android 8 的 Android Go 系統，而今次升級至 Android 9 的 Android Go 除包含常規版 Android 9 的改善及調整：例如使用者介面和元件的重新設計調整等等，還新增特定於 Go 版本的增強功能，例如更緊湊的安裝容量，為電話留出更多使用空間，以及更快的啟動速度。

不過香港好像沒有 Nokia 1 呢。